{
  "id": "la-de-pack-10",
  "name": "Latein → Deutsch – Pack 10",
  "src": "LA",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "emere cafea.",
      "back": "kaufen Café."
    },
    {
      "front": "cafea frigidus.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "quaerere universitas.",
      "back": "suchen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas bonus.",
      "back": "Universität ist gut."
    },
    {
      "front": "edere taberna.",
      "back": "essen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna clausus.",
      "back": "Laden ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "discere via.",
      "back": "lernen Straße."
    },
    {
      "front": "via pretiosus.",
      "back": "Straße ist teuer."
    },
    {
      "front": "discere cubiculum.",
      "back": "lernen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum magnus.",
      "back": "Zimmer ist groß."
    },
    {
      "front": "dormire aeroplanum portus.",
      "back": "schlafen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus clausus.",
      "back": "Flughafen ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "vehi aeroplanum portus.",
      "back": "fahren Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus malus.",
      "back": "Flughafen ist schlecht."
    },
    {
      "front": "scribere officium.",
      "back": "schreiben Büro."
    },
    {
      "front": "officium iucundus.",
      "back": "Büro ist angenehm."
    },
    {
      "front": "videre schola.",
      "back": "sehen Schule."
    },
    {
      "front": "schola apertus.",
      "back": "Schule ist offen."
    },
    {
      "front": "ire labor.",
      "back": "gehen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor calidus.",
      "back": "Arbeit ist warm."
    },
    {
      "front": "quaerere hortus.",
      "back": "suchen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus pulcher.",
      "back": "Garten ist schön."
    },
    {
      "front": "quaerere officium.",
      "back": "suchen Büro."
    },
    {
      "front": "officium apertus.",
      "back": "Büro ist offen."
    },
    {
      "front": "vehi porta.",
      "back": "fahren Tür."
    },
    {
      "front": "porta magnus.",
      "back": "Tür ist groß."
    },
    {
      "front": "dormire domus.",
      "back": "schlafen Haus."
    },
    {
      "front": "domus apertus.",
      "back": "Haus ist offen."
    },
    {
      "front": "videre domus.",
      "back": "sehen Haus."
    },
    {
      "front": "domus malus.",
      "back": "Haus ist schlecht."
    },
    {
      "front": "dormire statio ferriviaria.",
      "back": "schlafen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria calidus.",
      "back": "Bahnhof ist warm."
    },
    {
      "front": "laborare taberna.",
      "back": "arbeiten Laden."
    },
    {
      "front": "taberna mundus.",
      "back": "Laden ist sauber."
    },
    {
      "front": "dormire aeroplanum portus.",
      "back": "schlafen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus pulcher.",
      "back": "Flughafen ist schön."
    },
    {
      "front": "discere cafea.",
      "back": "lernen Café."
    },
    {
      "front": "cafea parvus.",
      "back": "Café ist klein."
    },
    {
      "front": "quaerere nosocomium.",
      "back": "suchen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium clausus.",
      "back": "Krankenhaus ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "emere forum.",
      "back": "kaufen Markt."
    },
    {
      "front": "forum clausus.",
      "back": "Markt ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "legere pistrina.",
      "back": "lesen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina pretiosus.",
      "back": "Bäckerei ist teuer."
    },
    {
      "front": "dormire museum.",
      "back": "schlafen Museum."
    },
    {
      "front": "museum tardus.",
      "back": "Museum ist langsam."
    },
    {
      "front": "intellegere domus.",
      "back": "verstehen Haus."
    },
    {
      "front": "domus clausus.",
      "back": "Haus ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "quaerere pistrina.",
      "back": "suchen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina mundus.",
      "back": "Bäckerei ist sauber."
    },
    {
      "front": "edere popina.",
      "back": "essen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina calidus.",
      "back": "Restaurant ist warm."
    },
    {
      "front": "laborare popina.",
      "back": "arbeiten Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina tardus.",
      "back": "Restaurant ist langsam."
    },
    {
      "front": "legere porta.",
      "back": "lesen Tür."
    },
    {
      "front": "porta parvus.",
      "back": "Tür ist klein."
    },
    {
      "front": "intellegere forum.",
      "back": "verstehen Markt."
    },
    {
      "front": "forum calidus.",
      "back": "Markt ist warm."
    },
    {
      "front": "legere taberna.",
      "back": "lesen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna celer.",
      "back": "Laden ist schnell."
    },
    {
      "front": "intellegere universitas.",
      "back": "verstehen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas apertus.",
      "back": "Universität ist offen."
    },
    {
      "front": "legere nosocomium.",
      "back": "lesen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium malus.",
      "back": "Krankenhaus ist schlecht."
    },
    {
      "front": "dormire sella.",
      "back": "schlafen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella calidus.",
      "back": "Stuhl ist warm."
    },
    {
      "front": "dormire aeroplanum portus.",
      "back": "schlafen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus pulcher.",
      "back": "Flughafen ist schön."
    },
    {
      "front": "dormire popina.",
      "back": "schlafen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina clausus.",
      "back": "Restaurant ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "adiuvare officium.",
      "back": "helfen Büro."
    },
    {
      "front": "officium frigidus.",
      "back": "Büro ist kalt."
    },
    {
      "front": "ludere platea.",
      "back": "spielen Platz."
    },
    {
      "front": "platea apertus.",
      "back": "Platz ist offen."
    },
    {
      "front": "intellegere officium.",
      "back": "verstehen Büro."
    },
    {
      "front": "officium celer.",
      "back": "Büro ist schnell."
    },
    {
      "front": "vehi statio.",
      "back": "fahren Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio celer.",
      "back": "Haltestelle ist schnell."
    },
    {
      "front": "quaerere nosocomium.",
      "back": "suchen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium mundus.",
      "back": "Krankenhaus ist sauber."
    },
    {
      "front": "quaerere hortus.",
      "back": "suchen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus magnus.",
      "back": "Garten ist groß."
    },
    {
      "front": "laborare deversorium.",
      "back": "arbeiten Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium frigidus.",
      "back": "Hotel ist kalt."
    },
    {
      "front": "quaerere deversorium.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium apertus.",
      "back": "Hotel ist offen."
    },
    {
      "front": "quaerere nosocomium.",
      "back": "suchen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium apertus.",
      "back": "Krankenhaus ist offen."
    },
    {
      "front": "legere popina.",
      "back": "lesen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina parvus.",
      "back": "Restaurant ist klein."
    },
    {
      "front": "intellegere platea.",
      "back": "verstehen Platz."
    },
    {
      "front": "platea sordidus.",
      "back": "Platz ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "intellegere pistrina.",
      "back": "verstehen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina mundus.",
      "back": "Bäckerei ist sauber."
    },
    {
      "front": "ludere statio.",
      "back": "spielen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio calidus.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "loqui officium.",
      "back": "sprechen Büro."
    },
    {
      "front": "officium iucundus.",
      "back": "Büro ist angenehm."
    },
    {
      "front": "laborare taberna.",
      "back": "arbeiten Laden."
    },
    {
      "front": "taberna celer.",
      "back": "Laden ist schnell."
    },
    {
      "front": "adiuvare hortus.",
      "back": "helfen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus parvus.",
      "back": "Garten ist klein."
    },
    {
      "front": "discere statio ferriviaria.",
      "back": "lernen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria sordidus.",
      "back": "Bahnhof ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "adiuvare taberna.",
      "back": "helfen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna parvus.",
      "back": "Laden ist klein."
    },
    {
      "front": "discere fenestra.",
      "back": "lernen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra mundus.",
      "back": "Fenster ist sauber."
    },
    {
      "front": "ludere apotheca.",
      "back": "spielen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca bonus.",
      "back": "Apotheke ist gut."
    },
    {
      "front": "adiuvare via.",
      "back": "helfen Straße."
    },
    {
      "front": "via magnus.",
      "back": "Straße ist groß."
    },
    {
      "front": "dormire porta.",
      "back": "schlafen Tür."
    },
    {
      "front": "porta celer.",
      "back": "Tür ist schnell."
    },
    {
      "front": "ire nosocomium.",
      "back": "gehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium iucundus.",
      "back": "Krankenhaus ist angenehm."
    },
    {
      "front": "legere cubiculum.",
      "back": "lesen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum clausus.",
      "back": "Zimmer ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "intellegere cubiculum.",
      "back": "verstehen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum apertus.",
      "back": "Zimmer ist offen."
    },
    {
      "front": "ire via.",
      "back": "gehen Straße."
    },
    {
      "front": "via vilis.",
      "back": "Straße ist billig."
    },
    {
      "front": "videre porta.",
      "back": "sehen Tür."
    },
    {
      "front": "porta mundus.",
      "back": "Tür ist sauber."
    },
    {
      "front": "bibere popina.",
      "back": "trinken Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina iucundus.",
      "back": "Restaurant ist angenehm."
    },
    {
      "front": "dormire amicus.",
      "back": "schlafen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus clausus.",
      "back": "Freund ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "intellegere cafea.",
      "back": "verstehen Café."
    },
    {
      "front": "cafea frigidus.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "scribere hortus.",
      "back": "schreiben Garten."
    },
    {
      "front": "hortus frigidus.",
      "back": "Garten ist kalt."
    },
    {
      "front": "intellegere taberna.",
      "back": "verstehen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna malus.",
      "back": "Laden ist schlecht."
    },
    {
      "front": "laborare popina.",
      "back": "arbeiten Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina pretiosus.",
      "back": "Restaurant ist teuer."
    },
    {
      "front": "adiuvare mensa.",
      "back": "helfen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa malus.",
      "back": "Tisch ist schlecht."
    },
    {
      "front": "vehi statio.",
      "back": "fahren Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio magnus.",
      "back": "Haltestelle ist groß."
    },
    {
      "front": "intellegere popina.",
      "back": "verstehen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina pulcher.",
      "back": "Restaurant ist schön."
    },
    {
      "front": "edere apotheca.",
      "back": "essen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca sordidus.",
      "back": "Apotheke ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "dormire forum.",
      "back": "schlafen Markt."
    },
    {
      "front": "forum vilis.",
      "back": "Markt ist billig."
    },
    {
      "front": "discere fenestra.",
      "back": "lernen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra iucundus.",
      "back": "Fenster ist angenehm."
    },
    {
      "front": "loqui pistrina.",
      "back": "sprechen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina magnus.",
      "back": "Bäckerei ist groß."
    },
    {
      "front": "dormire forum.",
      "back": "schlafen Markt."
    },
    {
      "front": "forum mundus.",
      "back": "Markt ist sauber."
    },
    {
      "front": "discere sella.",
      "back": "lernen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella apertus.",
      "back": "Stuhl ist offen."
    },
    {
      "front": "emere platea.",
      "back": "kaufen Platz."
    },
    {
      "front": "platea magnus.",
      "back": "Platz ist groß."
    },
    {
      "front": "discere deversorium.",
      "back": "lernen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium magnus.",
      "back": "Hotel ist groß."
    },
    {
      "front": "loqui popina.",
      "back": "sprechen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina frigidus.",
      "back": "Restaurant ist kalt."
    },
    {
      "front": "loqui statio ferriviaria.",
      "back": "sprechen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria iucundus.",
      "back": "Bahnhof ist angenehm."
    },
    {
      "front": "vehi forum.",
      "back": "fahren Markt."
    },
    {
      "front": "forum vilis.",
      "back": "Markt ist billig."
    },
    {
      "front": "dormire domus.",
      "back": "schlafen Haus."
    },
    {
      "front": "domus magnus.",
      "back": "Haus ist groß."
    },
    {
      "front": "emere aeroplanum portus.",
      "back": "kaufen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus sordidus.",
      "back": "Flughafen ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "scribere museum.",
      "back": "schreiben Museum."
    },
    {
      "front": "museum bonus.",
      "back": "Museum ist gut."
    },
    {
      "front": "edere deversorium.",
      "back": "essen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium vilis.",
      "back": "Hotel ist billig."
    },
    {
      "front": "emere schola.",
      "back": "kaufen Schule."
    },
    {
      "front": "schola calidus.",
      "back": "Schule ist warm."
    },
    {
      "front": "quaerere amicus.",
      "back": "suchen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus frigidus.",
      "back": "Freund ist kalt."
    },
    {
      "front": "laborare cafea.",
      "back": "arbeiten Café."
    },
    {
      "front": "cafea calidus.",
      "back": "Café ist warm."
    },
    {
      "front": "quaerere statio ferriviaria.",
      "back": "suchen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria frigidus.",
      "back": "Bahnhof ist kalt."
    },
    {
      "front": "ire apotheca.",
      "back": "gehen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca bonus.",
      "back": "Apotheke ist gut."
    },
    {
      "front": "adiuvare platea.",
      "back": "helfen Platz."
    },
    {
      "front": "platea bonus.",
      "back": "Platz ist gut."
    },
    {
      "front": "dormire universitas.",
      "back": "schlafen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas apertus.",
      "back": "Universität ist offen."
    },
    {
      "front": "videre platea.",
      "back": "sehen Platz."
    },
    {
      "front": "platea iucundus.",
      "back": "Platz ist angenehm."
    },
    {
      "front": "dormire statio.",
      "back": "schlafen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio tardus.",
      "back": "Haltestelle ist langsam."
    },
    {
      "front": "legere amicus.",
      "back": "lesen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus pulcher.",
      "back": "Freund ist schön."
    },
    {
      "front": "quaerere deversorium.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium iucundus.",
      "back": "Hotel ist angenehm."
    },
    {
      "front": "bibere pistrina.",
      "back": "trinken Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina pulcher.",
      "back": "Bäckerei ist schön."
    },
    {
      "front": "adiuvare aeroplanum portus.",
      "back": "helfen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus malus.",
      "back": "Flughafen ist schlecht."
    },
    {
      "front": "ire deversorium.",
      "back": "gehen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium bonus.",
      "back": "Hotel ist gut."
    }
  ]
}